Que1: add your custom alias
Ans: 												
	cd ~
	vim .bash_aliases
		
		alias cls="clear"
		alias hs="history | grep -y"
		alias mkdirs="mkdir -p"
		alias q="exit"
		alias on="ssh"

---------------------------------------------------------------------------

Que2: create a soft link to a dir
Ans: 
	cd ~
	mkdir -p music/sonu_nigam
	ln -s /home/intelligrape/music/sonu_nigam ~/Desktop/sonu
	cd ~/Desktop
	Now you will see link name sonu on desktop
---------------------------------------------------------------------------
									
Que3: export env_vars MY_HOME and set it to /home/<userName>	
Ans: 
	cd ~
	vim .bash_profile
		
		export MY_HOME=/home/intelligrape	
---------------------------------------------------------------------------
										
Que4: Add a folder ~/myScripts to PATH	
Ans:	
	cd ~
	vim .bash_profile
		
		PATH=$PATH:$MY_HOME/myScripts
		export PATH
---------------------------------------------------------------------------
											
Que5: install cheese from apt-get
Ans:
	sudo apt-get install cheese
---------------------------------------------------------------------------												
Que6: find the occurances of "intelligrape" in the file a.txt
Ans: 
	grep -wn "intelligrape" a.txt
---------------------------------------------------------------------------												
Que7: find number of files with the text "intelligrape" in folder "a1	
Ans: 
	grep -rl "intelligrape" a1
---------------------------------------------------------------------------											
Que8: find number of lines in a file	
Ans: 
	wc -l <file-name>
---------------------------------------------------------------------------											
Que9: How to find file changed after a certain date	
Ans: 
	find . -ctime -7
---------------------------------------------------------------------------											
Que10: copy file from server - intelligrape@downloads.intelligrape.com - igdefault : The complete /home/intelligrape/downloads.intelligrape.com/books folder	
Ans: 		
	scp intelligrape@downloads.intelligrape.com:/home/intelligrape/downloads.intelligrape.com/books ~/intelligrape/remote
----------------------------------------------------------------------------									
Que11: create a file using any command line editor(vim/pico) : c.txt, with the following text:    "This is a sample file, welcome to intelligrape"  and save the file and quit	
Ans: 
	vim c.txt
	i
	This is a sample file, welcome to intelligrape
	Esc:wq
----------------------------------------------------------------------------											
Que12: copy file to server		
Ans: 
	scp <path_where_file_is_present> <server-name>@<ip-address>:<path_where_to_copy>
----------------------------------------------------------------------------										
Que13: rename dir b1 to YOUR_NAME_B
Ans:
	mv b1 PUNEET_B			
----------------------------------------------------------------------------									
Que14: copy file from a.txt to /tmp/b.txt
Ans: 
	cp a.txt /tmp/b.txt	
----------------------------------------------------------------------------											
Que15: Try getting dump of selected table instead of the whole database		
Ans:

	mysqldump -u <user_name> -p <database_name> <list_of_tables_seperated_with_space> > dump.sql
	example: mysqldump -u test -p bootcamp stud color > dump.sql	
----------------------------------------------------------------------------								
